\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title[Arquitetura e Organização de Computadores]{Visão de alto nível
  da função e interconexão do computador}

\author{Daniel Pimentel}

\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Função do computador}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Buscar instruções
    \pause
  \item Executar instruções
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Busca e execução de instruções}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Processador-memória
    \pause
  \item Processador-E/S
    \pause
  \item Processamento de dados
    \pause
  \item Controle
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo de instrução básico}
  \begin{tikzpicture}
    \pause
    \node[draw, text=red] (0) at (0,0) {Inicio};
    \pause
    \node[draw] (1) at (3,0) {Buscar};
    \draw[->,draw=red] (0) to (1);
    \pause
    \node[draw] (2) at (6,0) {Executar};
    \draw[->,draw=red] (1) to (2);
    \pause
    \draw[->,draw=red] (2) to[in=90,out=90] (1);
    \pause
    \node[draw, text=red] (3) at (9,0) {Fim};
    \draw[->,draw=red] (2) to (3);
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Interrupções}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Programa
    \pause
  \item Timer
    \pause
  \item E/S
    \pause
  \item Falha de hardware
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Estrutura de interconexão}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Memória
    \pause
  \item Módulos de E/S
    \pause
  \item Processador
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Interconexão de barramento}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Linhas de dados
    \pause
  \item Linhas de endereço
    \pause
  \item Linhas de controle
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Elementos do projeto de barramento}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Tipos: dedicado e multiplexado
    \pause
  \item Arbitração: DMA
    \pause
  \item Temporização: síncrona e assíncrona
    \pause
  \item Largura: 32 ou 64 bits
    \pause
  \item Transferência: leitura e escrita
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Estrutura de barramento}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Pinos do sistema
    \pause
  \item Pinos de endereços e de dados
    \pause
  \item Pinos de controle de interface
    \pause
  \item Pinos de arbitração
    \pause
  \item Pinos de erros
    \pause
  \item Pinos de interrupção
    \pause
  \item Pinos de suporte à cache
    \pause
  \item Pinos de extensão de barramento de 64 bits
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos PCI}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item \textit{Interrupt Acknowledge}
    \pause
  \item \textit{Special Cycle}
    \pause
  \item \textit{I/O Read}
    \pause
  \item \textit{I/O Write}
    \pause
  \item \textit{Memory Read}
    \pause
  \item \textit{Memory Read Line}
    \pause
  \item \textit{Memory Read Mutiple}
    \pause
  \item \textit{Memory Write}
    \pause
  \item \textit{Memory Write and Invalidate}
    \pause
  \item \textit{Configuration Read}
    \pause
  \item \textit{Configuration Write}
    \pause
  \item \textit{Dual Address Cycle}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Shell}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left]
    lscpu
    lshw
    hwinfo    
    lspci
    lsscsi
    lsusb
    lsblk
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Liste e enumere todos os dispositivos de seu S.O.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
